各階段大學畢業後的同學會

大學畢業後一年 第一個同學會
畢業一年,大家都係出社會冇耐既新人,人工都係一萬鬆,仍然累積緊工作經驗,依個時候既同學會係氣氛最好既一屆,亦係唯一一次真正既同學會。大家會回憶大學時光,同依一年以來發生既事,一齊抱怨下公司既閪老闆同閪同事,依個時候既各位都未脫離哂學生既感覺,未變得咁勢利,亦未完全被社會化。甚至會有同學因為成績問題,仲未畢業,要repeat多一年,亦會有人讀緊碩士,係依個同學會入面唔理你做緊咩,都唔會比人歧視。
畢業三年,依個時候大家已經出黎做野三年,叻仔同廢柴既差別已經明顯出左黎,叻仔既工作三年已經可以升上公司重要位置,人工加左一倍,搵三萬左右,而廢柴仍然搵緊萬幾蚊,人工依三年以來都係只加左千幾蚊,餐搵餐食餐餐清,完全儲唔到錢。依個同學會你會開始覺得,點解自己咁撚廢,同年既朋友已經買左車,努力儲緊錢買樓,而你仍然係住係屋企,冇任何未來同希望。係同學會中,廢柴會比較安靜,因為唔敢講野,怕一開口就比人問返咩工,搵幾錢會好冇面,而叻仔就會成為場上既焦點,高談闊論自己點搵錢,點升職,新買既車點好,打算幾時買樓,準備同另一半結婚,但此時叻仔既人仍然唔多,同學會中你仲有少少立足之地。
畢業十年,同學會既邀請一到,會有唔少人連去都唔去。有一部分人係因為自悲,怕到連出席都免啦,人到三十歲左右,而立之年,仍然一事無成,打緊份牛工,月入都仲係一萬幾,連冇女朋友。好命少少既廢柴,走左去考政府工,考左幾年終於考上,搵到兩萬幾一個月,生活過得唔富裕但比上不足比下有餘,餓唔死。叻仔既已經自己創業做左老細,或成為公司既高層核心,結左婚,小朋友仲岩岩出世。同學會成為左互相套關係既地方,廢柴走去搵叻仔吹水,希望對方可以關照下自己,言談之間刷哂鞋咁。而可悲既係十年前,叻仔曾經因為走堂死求爛求個廢柴借notes考試。叻仔亦會搵其他叻仔吹水,留返個電話,開拓自己既人脈。冇去到同學會果班廢柴中,有一部分可能係想去,好單純咁想聚下舊。但因為大家選擇既餐廳太貴,依排手頭緊而決定唔去。
最後畢業二三十年後,大家都老啦,有人就已經退左休,未退都開始準備退休,自己已經冇咩好比拼,所以比較自己個仔。